Форма сообщения
---------------

Для того, чтобы создать новое сообщение по безопасности полётов, необходимо заполнить форму. Для этого нажмите кнопку "Новое сообщение" внизу экрана и выберите пункт "Сообщение по БП".

Форма состоит из пяти раделов:

#. Обязательные поля
#. Обратная связь
#. Дополнительная информация
#. Классификация
#. Вложения

Обязательные поля
~~~~~~~~~~~~~~~~~

Данный раздел содержит следующие обязательные к заполнению поля:

- **Дата** случая в эксплуатации или выявления угроз (дата и время отправки сообщения будут прикреплены к сообщению автоматически).
- **ФИО или Персональный номер** пользователя (персональный номер указывается для авиакомпаний, которые приняли решение не размещать персональные данные сотрудников в базе данных по безопасности полётов).
- :ref:`Тип сообщения <тип-сообщения>` (анонимное, конфиденциальное, добровольное, обязательное, утомляемость).
- **Подразделение** - подразделение пользователя, отправляющего сообщение.
- **Краткое описание**, содержащее текст сообщения (не более 2000 знаков).
- **Область недостатка** - область деятельности, в которой выявлены факторы опасности.

Обратная связь
~~~~~~~~~~~~~~

Если вы хотите получить обратную связь по вашему сообщению - выберите соответствующий пункт во втором разделе формы. В таком случае, к вам на почту или в само приложение будут приходить уведомления о его рассмотрении, а также комментарии, оставленные к нему на сервере ASL. Email, указанный вами для обратной связи, будет известен только вам и не будет никому доступен вне зависимости от типа сообщения.

Дополнительная информация
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- Номер ВС
- Рейс
- Аэропорт
- Система ВС

Здесь необходимо заполнить только относящуюся к сообщению информацию. Например, при проблемах с размещением в гостинице - указать аэропорт. При замечаниях к состоянию салона ВС - номер ВС.

Классификация
~~~~~~~~~~~~~

Данный раздел не является обязательным к заполнению. Здесь могут быть указаны следующие поля:

- Инцидент, если он произошел.
- Последствие, наступившее в связи со случаем в эксплуатации.
- Группы угроз - выявленные группы угроз.
- События - непосредственные причины, которые привели или могут приводить к Инцидентам.
- Предпосылки - непосредственные причины, которые привели или могут приводить к Событиям.
- Факторы - первые проявления угроз (факторы опасности), которые привели или могут приводить к возникновению Предпосылок и Событий.

Вложения
~~~~~~~~

К сообщению можно прикрепить до трех файлов произвольного формата.
Обработка и сохранение больших файлов может потребовать некоторого времени. Общий размер вложений не должен превышать 300 МБ.
